《我 喺 班 房 遇 到 一 個 『 不 存 在 』 嘅 女 同 學》

人生之中，我曾經表白過十次，擁有十次全敗的記錄。

第一年表白，我寫了一封信，女生A說我是一個好人。

第二年表白，我寫了兩封信，女生B說我是一個壞蛋，強逼她看千字文。

第三年表白，我寫了三封信，女生C說我是一個Kai子，只有古代人才寫信。

第十次表白，也該進步了，我決定SMS表白，但打字非我強項，所以我用語音輸入，輕輕鬆鬆就「寫」滿一段文字，盛載自己暗戀的心情，我想也有三、四千字。

隔了不到十分鐘，她就有訊息傳回來。

真是的，那麼心急。

「仆你個街冚家鏟死金魚咸濕佬，我以後都唔想見到你！」

事後我重看訊息，才知道語音是弱智的，它分不清『想』和『上』，結果有句變成了：

「我上妳，狠上妳，上妳上得要生要死，上妳仿佛是一件常事。」

故事教訓我們Proofreading的重要。

事實上，這已經不是我第一次犯手民之誤，曾經有次跟有好感的女生聊天，她問我：「你鍾意睇咩片？」

我本想打「喊片」，卻手快快寫少口字邊，然後她沒有再理我。

話說回來，自她拒絕我之後，我已一心打算出家，歸依我佛，遠離俗世煩事，反正中學生涯餘下日子不多，注定跟學生妹拍拖，來一場轟轟烈烈的戀愛是無望。

有句佛語說得好，問世間情是何物，直教人歸依我佛。

只不過這個註定，有一日打破了。

正如無數故事一樣，都是被名叫「有一日」的傢伙打破，這傢伙真厲害。

所以就讓我跟其他故事一樣，由有一日開始講起。

大家都知道一個自然現象，就是室內外溫度差太大，窗戶就容易起霧，有時太冷，回到學校看見全部窗戶杳蒙不清，有些男生會以為自己昨天A片看太多所以眼花（不是我）。

有一日天氣寒冷，白雲隱隱，跟現在的冬天不一樣，是真的寒風刺骨，氤氳靉靆，總之大霧得什麼都看不到。特別我的學校坐落山旁，遠離市區，跟溫室效應熱島效應什麼都拉不上關係，最冷的時候甚至會看見課室裏的窗結好成一層厚厚的冰雹。

每天上學我都要帶一個暖包，放在自己的褲袋才能上學，如果不然的話則會失溫症致死。

我坐班上的最角落的窗口位，沒有人會注意你、沒有人會留意你、沒有人會在意你，就像毒男的本身存在的本質。

坐在這位置也有好處，就是沉悶時可以望風景，我校在山邊，可以望着郁綠山巒也是一件樂事。

不知為何，那一天上堂時我覺得非常沉悶，頭已經靠着窗快要入睡，聽着老師囉囉嗦嗦的講書，不知人生的意義是什麼，也不知道讀書是為了什麼，打了個大呵吹。

那時無聊的我，看見霧氣蔽窗，貪玩之下便用手指寫：

凡女生♥大波
我大波
所以女生都♥我

如果有一點肥仔波也算大波的話。

笑完只有自己笑，笑完也覺得自己幼稚，就沒有再理。

我們學校的規矩是，每當不同的通識／選修課便要轉換不同的課室，特別是通識課，會分上不同的組別，為要讓同學能夠跟班上其他不同的同學互動。

我寫完這句子就轉課室上通識堂，即是吹水堂，還是無聊得很，打着呵欠時被字條飛中。

回頭一看是流謙。

流謙算是我最特別的朋友之一，他愛溝女，但用的方法是哲學。

哲學也能溝女？對，哲學也能溝女。

「你係邊個？」

「我係李麗。」

「點解你係李麗？」

「身份證有寫。」

「即係有身份證先證明到你係？」

「吓？咁又唔係。」

「咁如果無呢？」

「邊個定義你係你？」

「呃⋯⋯」

「我覺得你唔係李麗。」

「咁我係邊個？」

「你係我下一任。」

推

支持

野生捕獲